## Теоретический вопрос

1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
var - устаревший способ объявления переменных. объяленные таким образом переменные видны за пределами блоков вызова (функций, циклов и прочее). браузер сразу видит переменную созданная через вар, т.е. код может ее вызвать до ее создания в коде. 
let, const - новый способ объявления переменных. они не всплывают в другие области видимости как var. если обратиться к переменной let/const до момента ее создния - выдаст ошибку. в const нельзя переназначать значение или не указывать при создании значение.
2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
объяленные таким образом переменные видны за пределами блоков вызова